import {TestimonialPage} from "@site/src/components/TestimonialPage";

<TestimonialPage
  title={"Le Festival Oasis améliore l'expérience d'inscription de ses 600 participant·es avec NOÉ"}
  partnerCardId={"oasis"}
  thanksTo={"Merci à Fabrice d'avoir pris de son temps pour nous faire ce retour !"}
  signature={"Fabrice, chargé de l'information et de l'accueil participant·es."}
>

Lors du Festival Oasis 2023 au sein duquel j’étais chargé de l'information et de l'accueil des participant·es, j'ai eu
l'opportunité de découvrir le logiciel NOÉ. Je tiens à partager avec vous comment cette expérience a amélioré notre
manière de gérer notre événement.

En amont du festival, la disponibilité de Jules, membre de l'équipe NOÉ, a été d’une grande aide. Pendant le festival,
nous n’avons même pas eu besoin de faire appel à lui, car nous avions bien défini en amont les cas d’usage et
l’intégration de NOÉ dans nos processus existants.

Par ailleurs, nous avions déjà lancé nos inscriptions quand nous avons décidé d’utiliser NOÉ : nous avons pu créer des
passerelles pour importer les 580 participant·es de notre billetterie existante. De même pour notre programmation, qui
était déjà avancée et que nous avons **migrée sur NOÉ en cours de route** sans difficultés. Globalement, l’équipe NOÉ
est dans une vraie posture de co-construction, **à l’écoute de nos besoins** et de nos idées. Par exemple, une
fonctionnalité permettant d'inscrire les participant·s à des sessions obligatoires a été ajoutée à notre demande.

Pour cette première année avec NOÉ, nous avons mis l’accent sur la sensibilisation de nos participant·es à l’outil.
Grâce aux supports que nous avons produits (tutoriels PDF, mails explicatifs, hotline, etc.), la mise en place de NOÉ
s'est faite sans encombre. Nous avions une appréhension face à la fracture numérique et à celleux qui pourraient être
réfractaires à un nouvel outil. Si bien sûr, certain·es participant·es n'ont pas utilisé NOÉ, la majorité l'a **adopté
avec enthousiasme** : nous n’avons eu que d’excellents retours.

Pendant les jours du festival, NOÉ a **fluidifié notre organisation**. Auparavant, nous avions de lourds défis
logistiques à surmonter, avec des espaces parfois surchargés et une certaine confusion des participant·es à l'entrée
des ateliers. Grâce à NOÉ, nous avons pu anticiper les inscriptions et gérer l'affluence de manière optimale. Les
participant·es ont apprécié la simplicité de pouvoir créer et exporter leur planning en amont du festival. Bien que
certains n'aient pas utilisé la plateforme, le fait que la majorité l'ait fait a significativement fluidifié la
logistique sur place.

Plus encore : une majorité de personnes sur place ne regardaient plus NOÉ sur leur téléphone. Nous leur avions donné
la consigne d'exporter en PDF et d'imprimer leur planning avant de venir. En cela, NOÉ permet la **déconnexion
numérique** car on n’est pas obligé d’avoir son téléphone sur soi et on peut déconnecter pour de vrai !

Ce que j’ai aussi beaucoup aimé, c'est la **simplicité d'utilisation pour les encadrant·es**. Automatiquement
inscrit·es à leurs ateliers, ils ont vécu une expérience sans friction, où dès leur inscription, ils étaient
directement associés aux sessions qu'ils encadraient.

**Le tableau des participant·es de NOÉ a été vraiment mon espace de travail principal** durant l'évènement, c’était
agréable d’avoir accès à toutes les infos en un clin d'œil, de pointer les arrivées, de pouvoir cacher des colonnes en
fonction des besoins, etc. Certaines personnes se sont inscrites le jour-même et nous avons quand même pu les intégrer
à NOÉ. D’autres ont pu prolonger leur séjour.

Notre point de douleur s’il doit y en avoir un, c’est l’**intégration avec la billetterie**. BilletWeb n’offrant pas
de facilités pour s’interfacer facilement avec NOÉ, nous devions faire un import manuel récurrent des nouveaux
participant·es inscrit·es. C’est gérable, mais chronophage. Pour l’année prochaine, nous étudions des pistes avec
l’équipe NOÉ pour trouver une alternative satisfaisante.

Au delà des aspects techniques, la Coopérative Oasis est heureuse d'établir des partenariats avec des projets, comme
NOÉ, ayant des **valeurs communes** et de favoriser ainsi l'usage de services numériques éthiques.

En conclusion, **si vous organisez un événement avec de nombreux ateliers et participants, et que vous recherchez une
solution pour vous faciliter la vie, je ne peux que vous recommander NOÉ**. Pour nous, l'expérience a été très
positive. NOÉ a contribué à faire du Festival Oasis 2023 un grand succès, et nous avons déjà hâte de collaborer
l’année prochaine.

</TestimonialPage>
